{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072743",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보성 벌교 홍교"
    },
    "text": "今まで残っている虹橋のうち規模が最も大きな橋は順天(スンチョン)の仙岩寺スンソンギョとともに、その構造形式が最も目立った石橋である。この虹橋は長さ約27m、太鼓(虹霓)高さ約3mで構成されており、3間の太鼓を連結して築造された。虹橋は橋の下が虹のように半円形で積み込まれているが、ホンイェギョ、アーチ橋、虹の橋などと呼ばれる。この橋が位置した地名である'伐橋'は、以前にここにあった筏橋から由来された。この虹橋は朝鮮時代の1718年当時、ナクアンヒョン住民たちが交差する川と海流に原木をつなげて作ったイカダの脚をおいたのをはじめとする。しかし、1728年に全羅南道で起きた大洪水で橋が崩れるようになって、1729年に仙岩寺の草案禅師が石橋を立てたと伝えられている。このような過程を経て1734年に虹橋が完工されており、1737年には橋を直し、3間の虹の橋が作られた。1981年から1984年までに補修工事を通じてホンイェウィの下部と石橋の外壁のセメントが除去されて全て花崗岩で交代され、原形を取り戻した。もともと橋の大きさは幅4m、長さ80mと推定される。虹の形をした橋の下の天井には竜頭の形を彫刻した石が突出していて下を向くように表現された。橋の下には海水が出入りしが、引き潮の時には橋の底がほとんど現われて、満ち潮の時には橋の大半が水の中に浸るのを見ることができる。このような特徴によって虹橋は他のホンギョドゥルとは違って独特な姿を持っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "虹橋の全体の長さは約何mですか？",
            "answer": "虹橋の全体の長さは約27mです。"
        },
        {
            "question": "虹橋の構造形式は何ですか？",
            "answer": "虹橋の構造形式は石橋です。"
        },
        {
            "question": "虹橋の太鼓の高さは約何mですか？",
            "answer": "虹橋の太鼓の高さは約3mです。"
        },
        {
            "question": "虹橋はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "虹橋は半円形の形状をしています。"
        },
        {
            "question": "虹橋はどのような名前で呼ばれることもありますか？",
            "answer": "虹橋はホンイェギョ、アーチ橋、虹の橋などと呼ばれることもあります。"
        },
        {
            "question": "虹橋が位置した地名は何ですか？",
            "answer": "虹橋が位置した地名は伐橋です。"
        },
        {
            "question": "虹橋はどのように築造されたのですか？",
            "answer": "虹橋はナクアンヒョン住民たちが原木をつなげたイカダの脚をおいた後に、仙岩寺の草案禅師が石橋を立てたことによって築造されました。"
        },
        {
            "question": "虹橋の修復工事はいつ行われたのですか？",
            "answer": "虹橋の修復工事は1981年から1984年まで行われました。"
        },
        {
            "question": "虹橋の下には何がありますか？",
            "answer": "虹橋の下には海水が出入りし、満ち潮の時には橋の大半が水の中に浸ることがあります。"
        },
        {
            "question": "虹橋は何と比べて独特な姿を持っていますか？",
            "answer": "虹橋は他のホンギョドゥルとは違って、虹の形をした橋の下の天井に竜頭の形を彫刻した石が突出しているため、独特な姿を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 457,
        "QA": 349
    }
}